Akt razdela nasledstva.
Tõsjatša devjatsot odinnadtsatogo goda marta mesjatsja dvadtsat tšetvertogo dnja mezdu naslednikami umeršago (naslednika) krestjanina Pallaskoi volosti Karla Tenova Kubja, a imenno ego vdovoi Marijei Kubja, sõnom Josepom Kubja i dotšerju Sohfijei Koka, urožd Kubja pri muž sovetnik Jakoba Gustavov Koka zakmotšen i zapisan nižesledujuštši objazatelnõi dlja naslednikov i pravoprimennikov dogovarivajuštšihsja storon akt  razdela nasledstva.
§1. Vdova Mari Denisova Kubja i  dotš Sohfi Karlova Kokka, urožd. Kubja ustupajut svojemu sonasledniku Josepu Karlovu Kubja v iskljutšitelnuju i  polnuju sobstvennost prisutšedemnuju im vsem
opredelenijem sego suda ot 24 aprelja 1897 g. v obštšuju sobstvennost ostavšesja posle ih pokoinogo muža i ottsa Karla Kubja usadbu Kubja Tenise N 19 imenija Palla Jurjevskogo ujezda, prostranstvom v 53 desjat. 1322 kv. saž i 22 kv. fut. zemelnogo  tsennostju  v 32 talera  i 70/112 grošei so vsemi pravami i preimuštšestvami, kakovõmi nazvannaja usadba do sego vremeni polzovalas, v osobennosti s  nakopivšimsja do sego vremeni v Lifljandskom Dvorjanskom Kreditnom obštšesv  pogasitelnõm fondom po pereukreplennoi na  skazannuju usadbu  s sud po  zakladnõm  listam.
Oznatšennaja usadba predstavljajet soboju stoimost po  võtšet ležaštših na  nei dolgov:
a) Lifljandskomu Dvorjanskomu Obštšesvu  pozemelnogo kredita 2400 rub. vladeltsu imenija Palla Aleksandru fon Stryk 3100 rub: tšastjeh dolgov v 435 r. 61 k. v 64 rub. 39 kop., a s nahodjaštšeisja v etoi usadb dvižimostju nasledodatelja na summu 436 r. 60 k. predstavljajet stoimost v 500 r.99 k. Skažannaja  dvižimost perehodit kr Josepu Kubja takže na pravah polnoi sobstvennosti. Usadba eta pokazennoi otsenk predstavljajet stoimost v 3780 rub.
§ 2. Priobretatel Josep Karlovitš Kubja prinimajet na sebja kak svoi sobstvennõje dolgi peretšislennõja v § 1 dolgi: zakladnõmi mestami  Lifljandskomu Dvorjanskomu obštšestvu pozemelnogo kredita v summ 2400 rub. vladeltsu imenija Palla Aleksandru von Stryk 3100  r. i tšastije dolgi 435 r. 61 k. osvoboždaja ot uplatõ ih svoih sonasledših na vsegda. Pri etom ot Josep Kubja, zajavljaet, tšto on v katšestv tšlena skazannogo obštšestvo pozemelnogo Kredita besprekoslovno potšinjajetsja vsem  rasporeženijam i postanovlenijam ego kak  põt suštšestvujuštšim, tak i vpered izdavajevõm, a ravno vsem postanovlenijam ustava vsego obštšestva.
§ 3. Josep Kubja objasujetsja: a) soderžat u sebja svoju mat Mari Denisovu Kubja do jeja smerti, davat jei kvartiru v
 sei usadbõ, odeždu, pištšu, slovom polnoje soderžanije i otpuskat jei lošad dlja pojezdok b) uplatit svojei  sonasledništš Sohfi Kokka , urožd Kubja v tetšeniju šesti mesjatsev, stšitaja s sego tšisla tšetõresta rublei. Jesli v tetšenije skazannago sroka uplatõ 400 rub. ne posledujet, to  on objazujetsja võplatit Sohfi Kokka pjatsot 500 rublei. Do võpolnenija im võše upomjanutõh objazatelstv po otnošeniju k materi i sestr, Josep Kubja ne v prav prodavat usadbu Kubjatenise N 19 bez soglasija svoih sonaslednits.
§ 4 Peredatša usadbõ Kubja Tenise N 19 Josepu Kubja uže posledovala, potšemu on polzujetsja s odnoi storonõ vsemi võgodami i dohodami usadbõ, a s drugoi storonõ, neset vse podati i povinnosti soprjaženije s  polzovanijem  sei usadbõ i protšago nasledsvennago imuštšestva.
§ 5. Dogovarivajuštšijasja storonõ sim  zajavljajut, tšto pokazannaja v n. I sego dogovora stoimost usadbõ Kubja Tenis N 19 ne võmõšlenja, a sootvetstvujet jeja deistvitelnõi stoimosti.
§ 6.Mari Kubja i Sohfi Kokka urožd. Kubja sim zajavljajut, tšto oni bolše nikakih pretenzi ili trebovaniji krome ukazatelnõh  v § 3 nastojaštšaju dogovora, ni k nasledstvennoi mass  Karla Kubja , ni k sonasledniku svojemu Josepu Kubja ne imejut i otkazõvajutsja ot predjavlenija takovõh, a ravno ot vseh  skorov i vozraženiji protiv soderžanija sego razdelnogo akta.
§ 7.Vse rashodõ po sostavleniju javk i ukrepleniju sego akta  neset  perkljutšitelno Josep Kubja.
§ 8 Nakonets vse dogovarivajuštšijasja litsa izjavljajut svoje soglasije  na predamovlenije sego akta v Krepostnoje otdelenije pri Jurjevo- Werroskom  Sjezd Mirovõh Sudei na predmet pereukreplenija na imja Josepa Karlova Kubja võšeupomjanutoi usadbõ Kubja Tenise N 19.
Joosep Kubja Kaarli P. Sohwi Koka Kaarli tütar, Jakob Kokka Kustawi poeg. Vdova Mari Denisova Kubja urožd. Vahi  negramotna,  po jeja prosba podpisalsja Karl Welt.
Tõsjatša devjat sot odinnatsatogo marta dvatsat tšetvertogo dnja akt sei javlen k zasvidetelvstvovanije Pallaskom volostnomu sudu Jurjevskogo ujezda v pomeštšeniju suda nahodjaštšemsja v Pallaskom volostnom dom, proživajuštšimi v Pallaskoi volosti krestjanami niže volosti Josepom Karlovitšõm Kubja, Marija Denisovoi Kubja, urožd. Vahi, Sohfijei Karlovoi Koka urožd. Kubja, litšno võpolnomu sudu  izvestnõmi i imejuštšimi zakonnoju pravosposobnost k soveršeniju aktov. Sohfi Kokka deistvujet v prisutstviju i s soglasija svojego muža sovetnika Jakoba Gustavova Kokka. Pri etom võpolnoi protšitat dogovarivajuštšimsja litsam i sobstvennom podpisat Josepom Karlovõm Kubja Sohfijei Karlovoi Kokka Jakobovõm Gustavovõm Kokka a za negramotnuju Mari Kubja litšno povesitõm kresjaninom Pallaskoi volosti Karlom  Tomasovõm Welt.  Naklejeno gerbovõh marok na desjat rublei. Po aktovoi knig N 7.
Predsedatel K Vahi Tšlenõ K Otter, K. Pender Aj pisar Priimägi (podpisi)
S podpisennõm verno.
Predsedatel K. Wahi.
Vr.Pisar Priimägi
